中國警告法國勿歧視華為 應讓5G廠公平競爭 否則進一步影響歐洲企業在中國市場的發展

〔財經頻道／綜合報導〕中國駐巴黎大使館昨日發佈聲明，敦促法國政府應對所有5G設備製造商一視同仁，不應有差別對待，甚至警告法國政府不要歧視華為，而這可能進一步影響歐洲企業在中國市場的發展。

綜合媒體報導，中國駐巴黎大使館昨發佈聲明，提到法國媒體報導指出，法國當局正在考慮對華為採取限制性措施，其中包括禁止在法國的幾十個主要城市使用華為5G設備等，中國政府表示關切。

中國在聲明中強調，指稱法國若出於安全原因，需對5G網路設備生產商施加限制，認為法國政府，應建立公開透明標準，對所有電信設備廠商一視同仁，指得是華為的競爭對手諾基亞和愛立信。

聲明強調，若根據公司原國籍，而對廠商有不差別對待，此將構成明顯的歧視和變相的保護主義。中國還提到，中國一直對諾基亞和愛立信在中國5G網路的部署給予公平對待，甚至允許他們參與核心網絡的部署。

最後，中國警告，不希望看到法國和其他歐洲國家對華為的歧視和保護主義，最終影響了歐洲企業在中國市場的發展。

有病毒，不了

5G out 晒
快啲同日本合作6G 好過啦

死到臨頭得把口
如果依家法國唔用你華為你可以惡得出樣咩
雖然馬克龍奶共